\thispagestyle{empty}
\noindent
\strednp{
\NazovUniverzity\\ 
\NazovFakulty
}
\vfill
\strednp{
\NazovDiela
%% \centerline{\PodazovDiela}
\mbox{}\\
\bigskip
\TypPrace
}
\vfill
\strednp{\rok \hfill{\bf \autor}}
\newpage

\thispagestyle{empty}
\noindent
\strednp{\NazovUniverzity\\ \NazovFakulty}
\vfill
\strednp{\NazovDiela
%% \centerline{\PodazovDiela}
\mbox{}\\
\bigskip
\TypPrace
}
\vfill
\begin{tabular}{ l l }
\textbf{Študijný program:} & \program\\
\textbf{Študijný odbor:} & \cisloOdboru\ \odbor\\
\textbf{Školiace pracovisko:} & \katedra\\
\textbf{Vedúci práce:} &  \veduci
\end{tabular}
\bigskip\\
\bigskip\\
\bigskip\\
\bigskip\\
\strednp{\miestoRok \hfill{\bf \autor}}
\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%!!!!!!!!!!!!!!!!! TOTO VO VYHLÁŠKE NIE JE!!!
%\noindent
%~\vfill
%\section*{Prehlásenie}
%Čestne prehlasujem, že som túto bakalársku prácu vypracoval samostatne s použitím citovaných zdrojov.\\
%\bigskip\\
%V Bratislave, dňa \today.\\ %\hfill{.............................}
%\bigskip\\
%\newpage

\noindent
~\vfill
%\chapter*{Poďakovanie}
\section*{Poďakovanie}
Tu si nemôžem vyliať dušu na celý svet, ale len stroho poďakovať za \uv{odbornú} pomoc.\\
\bigskip\\
\newpage

%\chapter*{Abstrakt}
\chapter*{Abstrakt}
Táto práca sa zaoberá vizualizáciou dátových štruktúr. Nadväzuje na bakalársku prácu Jakuba Kováča (2007) a rozvíja kompiláciu 
o ďalšie dátové štruktúry. V prvej časti sú tieto dátové štruktúry, konkrétne union-find, lexikografický strom a sufixový strom,
definované a konkrétne algoritmy popísané. V druhej časti sa pojednáva samotná vizualizácia a popisuje 
sa implementácia. Práca je prehľadom dátových štruktúr s priloženým Java appletom na CD ako pomôckou pri vizualizácií.\\
Kľúčové slová: vizualizácia, ADŠ, algoritmy a dátové štruktúry, union-find, stringológia, lexikografický strom, trie, suffix tree.

\newpage

%\chapter*{Abstract}
\chapter*{Abstract}
Here should be an abstract in English language.
\newpage

%\chapter*{Predhovor}
\chapter*{Predhovor}
Toto je zaujímavá časť, ale ešte som ju u nikoho nevidel, tak asi pôjde preč.
Tu si veľmi vylejem dušu na celý svet. :) Zatiaľ tu patrí poďakovanie najmä Marekovi Zemanovi, Michalovi
Forišekovi, Kubovi Kováčovi a všetkým učiteľom, ktorí mi pomohli nadobunúť vedomosti, aby som mohol vypracovať
túto prácu.
\newpage

\mbox{}
\newpage

\tableofcontents\newpage
%\listoffigures
%\listoftables
